無知一問，咩叫白話？

無知一問，成日聽到d大陸人話佢地識講/唔識講「白話」。白話即係廣東話？咁普通話係咪「黑話」？

白話文

你係咪大陸人？
白話=白話文
文言=文言文
你讀書老師冇教過？

冇教過，白話文，文言文就識

白話即係本地話，非專指粵語。
北京嘅白話咪普通話囉

長知識了

我諗白話咪即係講嘢嘅說話囉, 我哋而家喺連登嘅大部分都係用緊白話你出字。

如果唔用白話既話， 上邊個段野可能要咁寫

我想白話等同平常人日常對話的用語， 而非書信上的用語 ， 我們連登日常的用語 亦都非常接近我們日常對話的用語， 亦是所謂 白話文。

白話文 ： 你明唔撚明呀 ？

書信文 ： 你明白不明白 ？

你真係好撚無知喎真係

白話文 ： 乜佢咁蠢㗎

書信文 ： 他好像比較愚鈍

古代既文言文我唔識寫， 有無人識 ？

係唔係 汝鈍 ？

汝鈍 ？

我手寫我口 就係白話文

即係講又係咁講， 寫又係咁寫。

咁點解有d大陸人要將「廣東話」講做「白話」，而唔叫做「廣東話」？明明人地個語言有名

文言vs白話
白話=講到明明白白嘅文法

差不多先生囉
佢地都叫香港做一國兩制啦

白話個白，應該係對白/旁白/獨白 呢個白，即係講說話咁解，上面都有提到寫出黎的中文書面語同口語有出入。所以口語多數就叫白話。

長你老母智識
白話都唔知咩
死大陸哩

白話文就知

p.s. 屌你老母屌到你老母爛閪

我覺得佢地叫廣東話做「白話」有矮化廣東話既感覺

大姐⋯廣東省有四成幾人唔係講粵語
係講客家話/閩語 某程度上 廣東話呢個稱呼可以話有小小問題

叫粵語又冇問題？